<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>castalio on Og Maciel&#39;s Journal</title>
    <link>https://omaciel.github.io/tags/castalio/</link>
    <description>Recent content in castalio on Og Maciel&#39;s Journal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://omaciel.github.io/tags/castalio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Castálio Podcast - Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira: Projeto GNOME</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-enrico-nicoletto-e-rafael-/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-enrico-nicoletto-e-rafael-/</guid>
      <description>Depois de vários meses sem &amp;ldquo;fora do ar&amp;rdquo;, tenho o grande prazer em trazer mais um episódio sobre o projeto GNOME! Desta vez convidei o Enrico Nicoletto e *Rafael Ferreira* para conversar sobre o processo de traduçōes, que mais uma vez promete entregar mais uma versão completamente traduzida para o nosso bom português!
A entrevista aconteceu &amp;ldquo;na estrada&amp;rdquo; quando eu estava voltando de viagem, e acabei gravando o episódio de um hotel lá em Richmond no estado da Virgínia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast -- Ana Cristina Fricke Matte: Text Livre</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-ana-cristina-fricke-matte-text-livre-/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-ana-cristina-fricke-matte-text-livre-/</guid>
      <description>Olá pessoal! Sejam muito bem-vindos a mais um episódio, que quase não saiu devido a problemas técnicos de última hora! Mas felizmente consegui resgatar e editar um bate-papo muito interessante que tive com a Ana Cristina Fricke Matte, ou &amp;ldquo;a acrisdo Texto Livre&amp;rdquo;, como ele prefere. A acris conta sobre como a idéia do Texto Livre nasceu depois de uma reunião com a equipe do Ubuntu Brasil em 2006, os problemas que enfrentou no começo, o progama de &amp;ldquo;beta testers&amp;rdquo; para professores, e os objetivos para as próximas fases do projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast - Elvis Pfutzenreuter: Conectiva Linux</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-elvis-pfutzenreuter-conectiva-linux-/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-elvis-pfutzenreuter-conectiva-linux-/</guid>
      <description>O episódio de hoje marca o início de um mini-projeto que estou planejando há algum tempo: conversar com o pessoal que iniciou e trabalhou nos primeiros anos da distribuição Conectiva Linux! Ao longo das próximas semanas vou tentar entrevistar um membro desta distribuição que foi tão importante nos primeiros anos de internet no Brasil, e publicar um novo episódio fora da agenda, assim que sair do forno!
Para dar o pontapé inicial, bati um papo com o Elvis Pfutzenreuter, que trabalhou inicialmente como documentador e depois mantenedor nos primeiros anos de 2000.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Evandro Pastor - Quarto Estudio</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-evandro-pastor-quarto-estudio-/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-evandro-pastor-quarto-estudio-/</guid>
      <description>No episódio de hoje vocês vão ter a oportunidade de conhecer um pouco melhor o Evandro Pastor, co-fundador deste podcast e amigo de guerra de vários anos! Vocês vão aprender sobre como nasceu a sua companhia de web design, Quarto Estudio, sobre o tempo que ele passou trabalhando no parque de diversões do Gugu, o que ele pensa sobre os cursos de web design no Brasil, sua paixão por video games, sua mudança para o interiorrrr de São Paulo e o começo de seu Plano C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Augusto Campos - BR-Linux, BR-Mac, Efetividade</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-augusto-campos-br-linux-br-mac-efetivid-/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-augusto-campos-br-linux-br-mac-efetivid-/</guid>
      <description>Em um dia de muita chuva em Florianópolis, SC finalmente consegui bater um bom papo com o Augusto Campos, fundador dos super populares sites BR-Linux, BR-Mac e Efetividade! Devido à conexão que estava sofrendo muita perda de pacotes (para cada 7 minutos de áudio, passei 60 minutos editando), mantivemos nossa entrevista por apenas 34 minutos, mas mesmo assim deu tempo para discutirmos sobre a criação dos web sites, as mudanças que aconteceram durante os anos, sobre a entrevista com GTalk Show do Karlisson, o mercado de trabalho em Santa Catarina, suas ferramentas de trabalho, livros, filmes e música.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast: Pete Savage</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/podcast-pete-savage-/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/podcast-pete-savage-/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_78&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;243&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Pete Savage: Git In The Trenches&amp;rdquo;][/caption]
For those who follow my many different projects and enterprises, you probably already know that I have been hosting a podcast called Castálio Podcast, a bi-weekly show where I interview people from the Brazilian FOSS world and talk about their likes, dislikes and what events and factors shaped their lives!
When I asked my listeners if they would be interested in an episode in English with someone new and exciting, the answer was an overwhelming &amp;lsquo;Yes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeiro Episódio do Castálio Podcast em Inglês!</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/primeiro-episodio-do-castalio-podcast-em-ingles-/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/primeiro-episodio-do-castalio-podcast-em-ingles-/</guid>
      <description>Como prometido aos ouvintes do Castálio Podcast, eu gostária de anunciar o primeiro episódio completamente em inglês!!! O convidado deste episódio é Pete Savage, amigo de alguns anos que começou sua empreitada no mundo do software livre pelo projeto Edubuntu, criador de vários programas de notícias como o ProgBox, GeekDeck, e escritor de alguns livros, como &amp;ldquo;Emblem Divide&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Git In The Trenches&amp;rdquo;. Durante 58 minutos conversamos sobre sua evolução pelo mundo do software livre, sobre o processo de escrever livros de ficção e educacionais, e sobre o papel que a cultura japonesa tem no seu dia a dia!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Álvaro \&#34;Turicas\&#34; Justin - Arduino</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-alvaro-turicas-justin-arduino-/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-alvaro-turicas-justin-arduino-/</guid>
      <description>No episódio de hoje conversei com o Álvaro &amp;ldquo;Turicas&amp;rdquo; Justen sobre um monte de coisas relacionadas ao Arduino, e como usá-lo junto com vários outros adaptadores (shields) para fazer um monte de coisas bacanas, como controlar a cor de um abajour pelo seu telefone Android e usar uma guitarra para jogar Frets on Fire! Também falamos do Turiquinhas, o carro controlado por luz cheio de firulas que ele desenvolveu junto com uns amigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Carlos Ribeiro do projeto Radio Tray</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-carlos-ribeiro-do-projeto-radio-tray-/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-carlos-ribeiro-do-projeto-radio-tray-/</guid>
      <description>O entrevistado desta vez é o português Carlos Ribeiro, desenvolvedor do projeto RadioTray, um programa bem leve e simples para escutar estações de rádio online. Durante nosso bate-papo conversamos sobre a criação e o crescimento de seu projeto, sobre aprendendo a programar com python, como o software livre é visto em Portugal, a falta de livros técnicos em português em Portugal e o seu Top 5!
Baixe já o episódio e não se esqueça de acompanhar o podcast pelo Twitter!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participe do Próximo Castálio Podcast!</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/participe-do-proximo-castalio-podcast-/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/participe-do-proximo-castalio-podcast-/</guid>
      <description>Olá pessoal! Só queria avisar que o meu próximo convidado será o Carlos Ribeiro do projeto RadioTray! O Carlos vai estar falando direto de Portugal comigo pelo Skype, e eu estou interessadíssimo em saber um pouco mais sobre o seu projeto e como é a cultura de ser um programador na Europa! Caso vocês queiram participar deste episódio, deixe suas perguntas aqui nos comentários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Hugo Dória - Arch Linux</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-hugo-doria-arch-linux-/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-hugo-doria-arch-linux-/</guid>
      <description>Mais um episódio do Castálio Podcast! O meu entrevistado de hoje é o Hugo Dória, que para mim foi por muito tempo sinônimo do Arch Linux no Brasil. Durante nosso bate-papo conversamos sobre sua história pelo Arch, alguns dos seus projetos de segurança e alerta de atualizações, e como que ele deixou de querer ser um hacker, invadir a NASA e FBI, e acabou se especializando em segurança de sistemas!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Aline Duarte Bessa - Accerciser</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-aline-duarte-bessa-accerciser-/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-aline-duarte-bessa-accerciser-/</guid>
      <description>Mais um episódio do Castálio Podcast, desta vez com um bate-papo com a Aline Duarte Bessa, mais uma Brasileira que está participando do GNOME Women Outreach Program (GWOP). Mesmo com um pouco de febre, gripe, e problemas técnicos com 2 de seus computadores, ela tirou um pouco do seu tempo para me contar como que ela está atualizando a documentação do Accerciser para desenvolvedores para implementação de acessibilidade.
Escute ou baixe o episódio aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast: Aline Duarte Bessa - Accerciser</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/podcast-aline-duarte-bessa-accerciser-/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/podcast-aline-duarte-bessa-accerciser-/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_56&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;199&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Aline Duarte Bessa - Accerciser&amp;rdquo;] [/caption]
Another episode of my Castálio Podcast, this time with Aline Duarte Bessa, another Brazilian who is participating of the GNOME Women Outreach Program (GWOP). Even with a fever, cold e technical issues getting a working system to record this show, she was gracious to spend some of her free time and tell me about her current task of updating the developer&amp;rsquo;s documentation for Accerciser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast, or Three Times is a Charm</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-three-times-/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-three-times-/</guid>
      <description>The idea of doing a podcast is something that has tickled my [STRIKEOUT:curiosity] fancy for quite some time. As a matter of fact, I am already the survivor of 2 other mildly successful attempts, which sadly, died prematurely due to commitment issues from my partners and my inability to record and edit audio using Linux.
About 6 months ago the need to scratch this itch came back in full power, and thanks to the support of my friend Evandro Pastor, Castálio Podcast was born!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Objetivo do Castálio Podcast</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/o-objetivo-do-castalio-podcast-/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/o-objetivo-do-castalio-podcast-/</guid>
      <description>A idéia de fazer um podcast é algo que vem me cutucando há muito tempo. Para falar a verdade, eu sou um sobrevivente de 2 tentativas mais ou menos fracassadas que, infelizmente, morreram prematuramente devido à falta de compromisso de terceiros e da minha inabilidade de saber como gravar e editar arquivos de áudio usando o Linux.
Mais ou menos 6 meses atrás o desejo de fazer um podcast me pegou com força total, e graças ao apoio do amigo Evandro Pastor, nasceu o Castálio Podcast!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Igor Pires Soares - Projeto Fedora</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-igor-pires-soares-projeto-fedora-/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-igor-pires-soares-projeto-fedora-/</guid>
      <description>No episódio de hoje tive o privilégio de conversar com o Igor Pires Soares, ex-coordenador da equipe de traduções do Fedora para o Português do Brasil, colaborador da equipe de garantia de qualidade para internacionalização, membro do Comitê Diretor de Embaixadores do Fedora e mais uma pessoa do mundo do software livre que começou fazendo traduções! Durante nosso bate-papo conversamos sobre como foi o início de sua carreira dentro do projeto Fedora, viagems pelo exterior, perdas de bagagem, aprendendo a falar espanhol, e Bono do U2 cantando música do Pixinguinha!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast: Igor Pires Soares - Fedora Project</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/podcast-igor-pires-soares-fedora-project-/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/podcast-igor-pires-soares-fedora-project-/</guid>
      <description>I had a chance to interview Igor Pires Soares from the Fedora Project and chat about how he got started with translations, participating on several organizing committees and his travels around the world! He talks about getting lost in Chile, learning English and Spanish, the role his university played on his career, his top 5 books, movies and his interest in music, including a very special moment during a U2 show in São Paulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Lucas Rocha - The Board (Parte 1)</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-lucas-rocha-the-board-parte-1-/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-lucas-rocha-the-board-parte-1-/</guid>
      <description>Neste episódio tive o prazer de conversar (por um bom tempo) com o Lucas Rocha, contribuinte super conhecido do projeto GNOME. Durante quase 2 horas conversamos sobre milhões de coisas, como que aos 13 anos de idade ele já participava de uma banda cover do Guns and Roses, Metallica, Iron Maiden e Nirvana e sobre sua vida acadêmica super intensa, iniciando e organizando vários grupos de estudo e eventos socio-etílico-culturais na UFBA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Johan Dahlin</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-johan-dahlin-/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-johan-dahlin-/</guid>
      <description>Neste novo episódio conversei com o Johan Dahlin, um dos programadores do mundo do software livre que eu mais admiro! O Johan nasceu na Suécia mas mora no Brasil desde 2004. No currículo dele temos participações em várias companhias de nome no mundo do software livre, como a Fluendo, Litl, e a Async onde ele hoje trabalha e é um dos sócios. Neste episódio conversamos sobre como a adaptação Suécia -Brasil, sua primeira contribuição com software livre, vários de seus projetos como o Stoq, um software de gestão comercial livre, e é claro que não podia faltar o top 5!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Yuri Malheiros</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-yuri-malheiros-/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-yuri-malheiros-/</guid>
      <description>Se você ainda não acompanha o podcast, dê uma conferida no site!
 &amp;quot;Desta vez o convidado deste episódio não é de Belo Horizonte! :) Durante uma quinta-feira nublada em North Carolina, tive uma chance de conversar com o Yuri Malheiros, professor do IFPB, pesquisador em engenharia de software e inteligência artificial, e criador de vários projetos feitos com software livre.&amp;quot;
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Frederico Gonçalves Guimaraes</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-frederico-goncalves-guimaraes-/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-frederico-goncalves-guimaraes-/</guid>
      <description>Não resisti esperar até segunda-feira para publicar o mais novo episódio do Castálio Podcast, então lá vai!
Neste episódio conversei com o Frederico Gonçalves Guimaraes do projeto Software Livre Educacional, que tem como objetivo principal organizar documentação e traduzir softwares livres que possam ser utilizados por educadores. Durante nosso bate-papo o Frederico me explica o quanto é importante difundir o software livre entre os educadores do Brasil, por que participar do processo de traduções é super importante, sobre filmes do Jerry Lewis e como que um amigo egoísta o incentivou a compartilhar tudo que aprendia com os outros!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Diego Búrigo Zacarão</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-diego-burigo-zacarao-/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-diego-burigo-zacarao-/</guid>
      <description>Neste episódio, depois de semanas de muito suor, sangue e lágrimas (todas minhas, te garanto), consegui finalmente raptar o Diego Búrigo Zacarão, desenvolvedor líder do projeto Transifex, uma ferramente que nasceu durante uma das edições do Google Summer of Code. Durante nosso bate-papo o Diego explica como que ele, um garoto que preferia brincar na rua e bater bola, veio a aprender a gostar de computadores, entrou no projeto Fedora e hoje é membro do Fedora Localization Project Steering Committee &amp;ndash; FLSCo e do Fedora Localization Infrastructure Team.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Murilo Queiroz</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-murilo-queiroz-/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-murilo-queiroz-/</guid>
      <description>Neste último episódio tive um bate-papo super divertido com o Murilo Queiroz, sobre &amp;ldquo;Em Busca dos Tesouros&amp;rdquo;, um joguinho de computador feito por um garoto Brasileiro de 16 anos há mais de 20 anos, e como que um passeio por um museo em Londres foi o catalista de uma nova amizade. Também conversamos sobre microcomputadores como o TK-85, ZX-81 e open source nos anos 80! Confira!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais Um Episódio do Castálio Podcast</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/mais-um-episodio-do-castalio-podcast-/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/mais-um-episodio-do-castalio-podcast-/</guid>
      <description>Desta vez tive o prazer de conversar com a Luciana Fujii Pontelo, uma das brasileiras que participou do GNOME Women Outreach Program! Neste episódio conversamos um pouco sobre o programa, a &amp;ldquo;responsabilidade&amp;rdquo; em representar mulheres no mundo do software livre e fonte de inspirações. Dê uma conferida!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Episódio do Castálio Podcast</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/novo-episodio-do-castalio-podcast-2-/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/novo-episodio-do-castalio-podcast-2-/</guid>
      <description>Está no ar o mais novo episódio do Castálio Podcast, desta vez com uma entrevista do KurtKraut, usuario de BBS e IRC desde 1994, autodidata nas áreas de psicologia, sociologia, filosofia e conhecido professor de Biologia geek (por que assim você tem ﻿permissao de falar sobre sexo, drogas e rock&amp;rsquo;n&amp;rsquo;roll)! Vale a pena checar!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Episódio do Castálio Podcast</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/novo-episodio-do-castalio-podcast-/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/novo-episodio-do-castalio-podcast-/</guid>
      <description>Está no ar o mais novo episódio do Castálio Podcast, desta vez com uma entrevista do Karlisson Bezerra, designer web e ilustrador da tirinha Nerdson não vai à escola! Descubra um pouco mais sobre como que o Karlisson se inspira para escrever suas historinhas e sobre o seu plano de conquista do universon. Vale a pena checar!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
