<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ubuntu on Og Maciel&#39;s Journal</title>
    <link>https://omaciel.github.io/tags/ubuntu/</link>
    <description>Recent content in ubuntu on Og Maciel&#39;s Journal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://omaciel.github.io/tags/ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ANÚNCIO: Final do Planeta GNU/Linux Brasil</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/anuncio-final-do-planeta-gnu-linux-brasil-/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/anuncio-final-do-planeta-gnu-linux-brasil-/</guid>
      <description>Em 2008, depois de algumas discussões sobre o tipo de conteúdo que meu blog estava gerando em alguns agregadores nacionais, eu tomei a decisāo de criar meu próprio agregador com o seguinte objetivo:
&amp;ldquo;O Planeta GNU/Linux* nasceu da minha necessidade de querer ler blogs de pessoas relacionadas ao movimento Brasileiro de software livre, mas sem a censura bitolada que outros agregadores de blogs usam para filtrar o conteúdo que é publicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast - Enrico Nicoletto e Rafael Ferreira: Projeto GNOME</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-enrico-nicoletto-e-rafael-/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-enrico-nicoletto-e-rafael-/</guid>
      <description>Depois de vários meses sem &amp;ldquo;fora do ar&amp;rdquo;, tenho o grande prazer em trazer mais um episódio sobre o projeto GNOME! Desta vez convidei o Enrico Nicoletto e *Rafael Ferreira* para conversar sobre o processo de traduçōes, que mais uma vez promete entregar mais uma versão completamente traduzida para o nosso bom português!
A entrevista aconteceu &amp;ldquo;na estrada&amp;rdquo; quando eu estava voltando de viagem, e acabei gravando o episódio de um hotel lá em Richmond no estado da Virgínia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Everaldo Canuto: Toca do Canuto</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-everaldo-canuto-toca-do-canuto-/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-everaldo-canuto-toca-do-canuto-/</guid>
      <description>Eu conheci o Everaldo em uma tarde super calorenta durante a abertura do evento GUADEC nas *Ilhas Canárias*. O mais interessante foi que não demorou mais que um dia para que nossa amizade se tornasse igual aquelas amizades que fazemos quando criança&amp;hellip; aquelas pessoas que não importa o tempo ou a distância, você sempre fica feliz de encontrar e bater um papo!
O Everaldo teve uma das oportunidades que eu sempre sonhei em ter: trabalhar lado a lado com o Miguel de Icaza, um dos fundadores do Projeto GNOME, figura quase que mitológica do mundo do software livre e hoje empresário com várias companhias de sucesso em seu histórico!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Alexandre Gaigalas: Yahoo</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-alexandre-gaigalas-yahoo-/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-alexandre-gaigalas-yahoo-/</guid>
      <description>Seja bem-vindo à mais um episódio, desta vez com o Alexandre Gaigalas que trabalha como engenheiro de software da *Yahoo* no Brasil! Durante nosso bate-papo conversamos sobre o que ele faz na Yahoo, em quais projetos que trabalha, e acabei descobrindo que ele é mais um exemplo de uma pessoa que teve seu trabalho perante uma comunidade de software livre reconhecido, levando-o a ser indicado para trabalhar em uma companhia de nome!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Luciano Ramalho: Oficinas Turing</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-luciano-ramalho-oficinas-turing-/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-luciano-ramalho-oficinas-turing-/</guid>
      <description>Um dias destes eu estava procurando documentação sobre umas coisas da linguagem python quando me deparei com uma apresentação do *Luciano Ramalho*, o entrevistado deste episódio deste episódio. O que me chamou atenção não foi nem tanto a qualidade do material ou a didática do mesmo, mas sim o fato do autor ser brasileiro E por ter feito tudo em inglês. Claro que, se você vive no Brasil e trabalha ou convive com quem trabalha com python, o nome do Luciano não lhe deve ser estranho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Fabiano Fidêncio: Red Hat</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-fabiano-fidencio-red-hat-/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-fabiano-fidencio-red-hat-/</guid>
      <description>Para o primeiro episódio de 2013 eu tive o prazer de entrevistar o Fabiano Fidêncio, recém contratado pela Red Hat! Durante nosso bate-papo o Fabiano conta como que ele aprendeu a programar &amp;ldquo;de verdade&amp;rdquo; na ProFUSION e como que de usuário GNOME, ele se transformou em desenvolvedor quando começou a trabalhar no GNOME Boxes e libosinfo pelo *Google Summer of Code*. Sua participação neste projeto foi muito interessante, já que ele teve de aproveitar um código base escrito por uma pessoa da Red Hat e refatorar para que ficasse mais limpo e genérico, algo que não é super fácil de fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Julian Fernandes: Ubuntu BR SC</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-julian-fernandes-ubuntu-br-sc-/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-julian-fernandes-ubuntu-br-sc-/</guid>
      <description>Demorou mais chegou!!! Devido a problemas pessoais eu infelizmente fiquei um pouco sem tempo para agendar as minhas entrevistas, mas te garanto que foi super difícil para mim deixar de publicar a cada 2 semanas. Mas nada como um pouco de tempo para colocar a vida de novo nos trilhos, e eu quero agradecer a todos que me enviaram mensagems de apoio aqui, por e-mail e pelas várias redes sociais que uso!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Carlos Brando e Rafael Rosa Fu: GrokPodcast - Part 1</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-carlos-brando-e-rafael-rosa-fu-/</guid>
      <description>Olá pessoal e sejam muito bem vindos ao primeiro episódio de outubro! Desta vez eu tive a oportunidade de conversar pelo Google Hangout com o Carlos Brando e *Rafael Rosa Fu* do **GrokPodcast**! Foi super divertido conversar com eles, e o bate-papo foi tão bom que eu decidi dividir a entrevista em duas partes para ficar mais conveninente para vocês escutarem.
Nesta primeira parte conversamos sobre como que a idéia de criar o podcast surgiu em um barzinho em São Paulo, quando o Brando e Rafael conversavam com o Fábio Akita depois de um RubyConf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Licio Fonseca - Google</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-licio-fonseca-google-/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-licio-fonseca-google-/</guid>
      <description>Nesta última quinta-feira tive o prazer em entrevistar o Licio Fonseca da *Google! Eu e o Licio nos conhecemos nos saudosos tempos do Ubuntu Brasil, mas não conversávamos desde 2006 se não me engano. Desde então muita coisa aconteceu, e hoje ele trabalha na Google, fazendo toda a manutenção e administração da infra estrutura de toda a América do Sul*!
Durante nosso bate-papo, conversamos sobre o que ele faz por lá, sobre o seu dia a dia, como que conseguiu este trabalho, e sobre o processo de entrevistas e seleção para trabalhar na Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Bruno Gonçalves - BigLinux</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-bruno-goncalves-biglinux-/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-bruno-goncalves-biglinux-/</guid>
      <description>Na semana passada eu tive o grande prazer e honra de participar do Opencast em um episódio onde discutimos várias coisas relacionadas à distribuições Linux! Por coincidência, meu amigo Vladimir Melo tinha me recomendando entrevistar uma pessoa que por muito tempo tinha criado e mantido uma distribuição nacional, e recentemente decidiu parar o projeto!
Neste último episódio então tive o grande prazer de conversar com o Bruno Gonçalves, criador e mantenedor do BigLinux!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Felipe Borges: Google Summer of Code</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-felipe-borges-google-summer-of-/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-felipe-borges-google-summer-of-/</guid>
      <description>Finalzinho do verão americano e no ar já se sente um pouco a vinda do outono e a volta às aulas. Nada melhor então que bater um papo com o Felipe Borges que está participando do Google Summer of Code pelo projeto GNOME!
Durante estes últimos meses o Felipe tem trabalhado no GNOME Documents, adicionando suporte para administrar e visualizar arquivos em dispositivos removíveis, e tendo como mentor o italiano Cosimo Cecchi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Episódio 43 hoje a noite!</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-episodio-43-hoje-a-noite-/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-episodio-43-hoje-a-noite-/</guid>
      <description>Hoje vou gravar o episódio 43 do Castálio Podcast que será transmitido ao vivo pelo Youtube lá pelas 19:00 horário do Brasil. O entrevistado será o Felipe Borges que está participando do Google Summer of Code pelo Projeto GNOME. O link do vídeo será anunciado mais tarde e se você quizer participar com perguntas, basta acompanhar o podcast pelo Twitter!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Cristiano Costa - Hora do Mac</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-cristiano-costa-hora-do-mac-/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-cristiano-costa-hora-do-mac-/</guid>
      <description>Mais um dia de calor aqui na Carolina do Norte, e mesmo na correria desta semana eu consegui achar um pouco de tempo para entrevistar o Cristiano Costa, aka @caccac, do podcast Hora do Mac (HDM)! Quem ainda não conhece o HDM não sabe o que está perdendo!
O HDM começou à quase 4 anos no fimzinho de 2008 lá em Porto Alegre e desde então o podcast já publicou 82 episódios e só tem aumentado em tamanho de equipe (divertidíssima diga-se de passagem), qualidade de assuntos, e popularidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Fábio Nogueira - Ubuntu Brasil</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-fabio-nogueira-ubuntu-brasil-/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-fabio-nogueira-ubuntu-brasil-/</guid>
      <description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio! No começo deste ano eu tinha prometido fazer uma série especial sobre os primeiros membros do Ubuntu Brasil e como tudo começou (quem ainda não escutou o episódio com o Rodrigo Belém?), mas nem sempre é fácil conseguir arrumar um tempinho para bater um papo com estas pessoas. Felizmente, nesta última semana, consegui bater um papo com o Fábio Nogueira, um dos primeiros integrantes e membro das primeiras &amp;ldquo;safras&amp;rdquo; de pioneiros da comunidade Ubuntu Brasil!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Danilo Resende - Facebook</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-danilo-resende-facebook-/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-danilo-resende-facebook-/</guid>
      <description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, mais uma vez com uma novidade: uma participação especial do Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais Ubuntero! Com uma conexão Carolina do Norte - *Rio Grande do Sul* - *Califórnia, batemos um papo muito legal com o Danilo Resende* do *Facebook*!
Durante nosso bate-papo, conversamos sobre como que o Danilo começou sua carreira no Facebook, começando como estagiário ainda na faculdade, quais os projetos que ele trabalha, sobre sua vinda do Brasil e se acostumando à vida nos Estados Unidos, como que ele mata saudade da família e onde que ele encontra arroz com feijão na Califórnia!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Djavan Fagundes: GNOME Brasil</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-djavan-fagundes-gnome-brasil-/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-djavan-fagundes-gnome-brasil-/</guid>
      <description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio, desta vez com uma novidade: vídeo com os bastidores e a prórpria entrevista pelo Youtube! Deixa eu explicar melhor! Depois que vi o último episódio do Hora do Mac (HDM) sendo gravado ao vivo pelo Youtube usando o Google Hangout, decidi tentar fazer a mesma coisa para que as pessoas possam ver como que as entrevistas acontecem e poderem também participar com perguntas durante a gravação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Felipe Ribeiro - Spotify</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-felipe-ribeiro-spotify-/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-felipe-ribeiro-spotify-/</guid>
      <description>Olá pessoal e sejam muito bem-vindos à mais um episódio! Desta vez para comemorar o meu aniversário (que foi no dia 8 de junho, mas ainda há tempo para comprar o meu presente hehehe) tive a chance de conversar com o Felipe Ribeiro, o único Brasileiro que trabalha na companhia `Spotify &amp;lt;http://www.spotify.com/&amp;gt;`__! O Felipe é irmão do Flávio Ribeiro que eu entrevistei no último episódio, o que me leva a pensar que existe um movimento muito forte na Paraíba nas áreas de educação e software livre, já que foram várias pessoas da região que passaram por aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Flávio Ribeiro: Globo.com</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-flavio-ribeiro-globo-com-/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-flavio-ribeiro-globo-com-/</guid>
      <description>Eu gosto muito quando alguém me sugere um livro, filme, música ou pessoa para conhecer, e depois de trocar uns e-mails com meu amigo Yuri Malheiros na semana passada, decidi convidar o Flávio Ribeiro para uma entrevista! O Flávio é um engenheiro de software que trabalha na Globo.com no Rio de Janeiro (na entrevista parecia que ele estava sentado bem no meio de Interlagos hehehe) e está na equipe responsável por toda a área de streaming de conteúdo pela net!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>English My Red Hat Took Me And The Kids To The Nc</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/english-my-red-hat-took-me-and-the-kids-to-the-nc-/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/english-my-red-hat-took-me-and-the-kids-to-the-nc-/</guid>
      <description>English: My Red Hat took me and the kids to the NC Museum of Art this last Sunday! It was perfect too as we got to see a lot of the exhibits and still managed to find time to eat at Lilly&amp;rsquo;s. Did you know that the entrance is free and the museum is sponsored by the State of North Carolina for our viewing and learning pleasure? Take that NYC and your extremely expensive entrance fees!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Fábio Kung e Pedro Belo: Heroku</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku-/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-fabio-kung-e-pedro-belo-heroku-/</guid>
      <description>Mais um episódio, desta vez com dois convidados: Fábio Kung e *Pedro Belo, que atualmente trabalham na companhia Californiana Heroku*! Se você escutou os dois últimos episódios, você deve se lembrar que eu mencionei sobre esta companhia com o Henrique Bastos e Júlio Monteiro, e como que eu tenho usado os serviços que eles oferecem para hospedar e rodar alguns dos meus projetos. Então quando o Júlio se ofereceu para me apresentar ao pessoal da Heroku eu aceitei na mesma hora!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma Sessao Gravando Um Episodio Do Castalio</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/uma-sessao-gravando-um-episodio-do-castalio-/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/uma-sessao-gravando-um-episodio-do-castalio-/</guid>
      <description>Uma sessão gravando um episódio do Castálio Podcast é mais ou menos assim. Dependendo da hora, ou tem um cafezinho ou uma breja gelada. :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Júlio Monteiro - JobScore</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-julio-monteiro-jobscore-/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-julio-monteiro-jobscore-/</guid>
      <description>Depois de ter falado um pouco com pessoas que usam Python ou Django no seu dia-a-dia, eu decidi entrevistar alguém que trabalha com o framework Ruby on Rails para este episódio! Dentre as pessoas que eu conheço (online e pessoalmente) o nome do Júlio Monteiro foi o primeiro que passou pela minha cabeça.
Eu e o Júlio nos conhecemos na época que participávamos da comunidade Ubuntu Brasil, mas desde então eu tinha perdido um pouco de contato com ele, até descobrir que ele estava trabalhando para a JobScore com Ruby on Rails.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Henrique Bastos - Welcome to the Django</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-henrique-bastos-welcome-to-the-/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-henrique-bastos-welcome-to-the-/</guid>
      <description>Há mais ou menos 1 anos e meio atrás eu tinha começado a aprender a programar com o framework Django e durante minhas pesquisas pela net encontrei o projeto do Henrique Bastos: Welcome to the Django. Não demorou muito para ver a qualidade e o potencial que este curso oferece, e desde então eu tenho acompanhado o trabalho que o Henrique tem feito! Nesta última quinta eu tive a oportunidade de bater um bate-papo com ele via Skype, e entrevistá-lo para este episódio!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast - Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-ivan-brasil-fuzzer-ubuntero-/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-ivan-brasil-fuzzer-ubuntero-/</guid>
      <description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast - Rodrigo Belém: Ubuntu Brasil</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-rodrigo-belem-ubuntu-brasil-/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-rodrigo-belem-ubuntu-brasil-/</guid>
      <description>Olá pessoal e sejam mais uma vez muito bem-vindos a mais um novo episódio, este comemorando nosso primeiro ano no ar! Aproveitei a oportunidade então para dar o pontapé inicial em uma nova série, desta vez focada na criação do Ubuntu Brasil!!! Ame-a ou não, a distribuição Ubuntu teve uma história meteórica dentre os usuários de Linux brasileiros, e hoje em dia ainda continua liderando dentre as distribuições mais usadas no país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ending Another Chapter</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/ending-another-chapter-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/ending-another-chapter-/</guid>
      <description>Woke up this morning to find the following email in my inbox:
Renew membership of Og Maciel in Ubuntu Members
It&amp;rsquo;s been a while since I last thought about this membership so this email had me thinking for a bit. Ubuntu is where everything started for me, and even though I have not seen eye to eye with Canonical, I harbor no ill feelings toward the distribution itself.
So for the last 5 years I&amp;rsquo;ve been associated with the Ubuntu ecosystems and dedicated a large chunk of my time trying to get the distro properly translated into Brazilian Portuguese and doing a lot of advocating along the way.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
