<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>portuguese, castálio, podcast, ubuntu on Og Maciel&#39;s Journal</title>
    <link>https://omaciel.github.io/tags/portuguese-cast%C3%A1lio-podcast-ubuntu/</link>
    <description>Recent content in portuguese, castálio, podcast, ubuntu on Og Maciel&#39;s Journal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://omaciel.github.io/tags/portuguese-cast%C3%A1lio-podcast-ubuntu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Castálio Podcast - Ivan Brasil Fuzzer: Ubuntero</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-ivan-brasil-fuzzer-ubuntero-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-ivan-brasil-fuzzer-ubuntero-/</guid>
      <description>Olá pessoal e sejam bem-vindos ao segundo episódio de 2012! Esta última semana tive a oportunidade de conversar com o Ivan Brasil Fuzzer, criador e mantenedor do web site de dicas e tutoriais Ubuntero! Junto com uma equipe de colaboradores, o Ivan escreve artigos sobre todas as áreas relacionadas à tecnologia e tutorias, focando na área de software livre!
A história do Ubuntero me lembra um pouco a história do BR-Linux, começando como um catálogo de informações úteis para o Ivan e eventualmente tornando-se em um ponto de parada para todos aqueles usuários de Linux que procuram dicas e truques para lidarem com suas configurações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castálio Podcast: Júlio Monteiro - JobScore</title>
      <link>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-julio-monteiro-jobscore-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omaciel.github.io/posts/castalio-podcast-julio-monteiro-jobscore-/</guid>
      <description>Depois de ter falado um pouco com pessoas que usam Python ou Django no seu dia-a-dia, eu decidi entrevistar alguém que trabalha com o framework Ruby on Rails para este episódio! Dentre as pessoas que eu conheço (online e pessoalmente) o nome do Júlio Monteiro foi o primeiro que passou pela minha cabeça.
Eu e o Júlio nos conhecemos na época que participávamos da comunidade Ubuntu Brasil, mas desde então eu tinha perdido um pouco de contato com ele, até descobrir que ele estava trabalhando para a JobScore com Ruby on Rails.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
